[動保撚請進］毛孩守護者捕獸籠困狗 村民報警

早上11時16分，大嶼山白芒一名村民致電愛護動物協會，指在一條通往東涌的行山徑上，發現一個捕獸籠，裡面有一隻唐狗，擔心牠沒有水飲。愛協職員到場，見捕獸籠內有一兜飯，籠有鐵鏈上鎖，無法將狗放出來，於是報警。

捕獸籠上有告示，指鐵籠屬於毛孩守護者，留有聯絡電話。兩名毛孩守護者的職員到場，包括組織創辦人兼董事陸家捷，他們也承認捕獸籠是他們擺放，用意是引一隻目標母狗入籠，以便替牠進行絕育手術。不過，法例規定任何人不得放置捕獸器，警方正在場調查，暫列虐畜。

法例規定，任何人未獲漁護署授權，或未向該署申領狩獵牌照，擅自裝置或使用捕獸器，不論放置在郊野公園或其他地方用作捕捉受保護動物，均屬違法。非法藏有捕獸器，一經定罪最高可被罰款5萬元；若捕獲受保護動物，更可被罰款10萬元及監禁1年。

毛孩撚真係好撚仆街

虐畜

絕育撚死全家

又食狗血饅頭

毛孩唔係幫狼人症病人咩